一齊向YMCA說不！

【呼籲港青YMCA員工Say No to No Pay Leave】

既然機構話自願丫嘛😡

上星期香港基督教青年會（港青YMCA）在儲備高達八億的情況下，裁減28名員工（包括9名社會服務員工），並要求非管理職級員工於三月份放取一天無薪假期，四至六月每月放兩天，工會認為YMCA的做法極之無良，為求減少開支，不惜放棄員工的生計及服務使用者的福祉，視社會服務如一盤生意。

在無薪假期的法例規定上，若機構與員工之間的僱傭合約是訂明以固定月薪計算報酬，機構必須事先得到員工的同意才可作出無薪假期的安排，如機構單方面要求同工放取無薪假期而沒有按合約規定支付應付薪金，可被視為欠薪。

在上周工會的記者會後，YMCA公開表示無薪假期全屬自願性質，沒有強迫員工放取，因此工會在此呼籲YMCA同工齊心拒絕放取無薪假期，直至機構還被裁員工公道，以及承諾日後如有任何縮減開支的人事安排必須與員工協商，員工才再作考慮放取無薪假期。

如同工有任何法例上的疑問，歡迎聯絡工會。

Push

呢類又似d NGO 咁....

基本上香港 ngo 都要同政府簽 fsa 否則拎唔到 funding
唔簽 fsa 就要自負盈虧，或搵非政府 funding
但有能力自負盈虧一係有勢力，一係本身係有錢企業分左一部錢出黎做 ngo
基本上呢 d ngo 九成九都同政府或政府高層有關係
所以有 d ngo 裝修好煤，有 d 好撚奢華，就知咩事

一直都唔睇好啲非政府組織
一毫子都冇捐過

即係cap 水機構......

推

依家呢類機構愈做愈過份
唉.....